Q: Apa itu kursus koding untuk anak-anak?
A: Layanan kursus koding untuk anak-anak adalah program edukasi yang mengenalkan dunia pemrograman secara menyenangkan dan interaktif untuk anak usia 7 hingga 15 tahun. Kami menggunakan pendekatan bermain sambil belajar agar anak-anak mudah memahami konsep teknologi.

Q: Siapa saja yang bisa mengikuti kursus ini?
A: Anak-anak usia 7 sampai 15 tahun dari berbagai latar belakang dapat mengikuti kursus ini, baik pemula maupun yang sudah pernah belajar koding.

Q: Bahasa pemrograman apa saja yang diajarkan di kursus ini?
A: Kami mengajarkan Scratch untuk pemula, Python untuk anak usia 10 tahun ke atas, HTML/CSS untuk pengembangan web, dan pengenalan JavaScript untuk siswa tingkat lanjut.

Q: Apakah tersedia kelas online?
A: Ya, kursus tersedia secara online melalui Zoom dengan modul digital dan pendampingan langsung dari pengajar.

Q: Apakah tersedia kelas offline juga?
A: Tersedia! Kami memiliki pusat belajar di beberapa kota besar seperti Jakarta, Surabaya, dan Bandung untuk kelas tatap muka.

Q: Berapa lama satu program kursus berlangsung?
A: Setiap program kursus berlangsung selama 8 minggu. Kelas diadakan dua kali seminggu, masing-masing berdurasi 90 menit.

Q: Apa manfaat belajar koding sejak usia dini?
A: Belajar koding sejak dini membantu anak mengembangkan logika berpikir, kreativitas, pemecahan masalah, dan keterampilan abad 21 seperti berpikir kritis dan kolaborasi.

Q: Apakah ada ujian atau proyek akhir?
A: Ya, setiap anak akan membuat proyek akhir berdasarkan materi yang telah dipelajari. Proyek ini akan dinilai dan dipresentasikan di sesi terakhir.

Q: Apakah peserta akan mendapatkan sertifikat?
A: Ya, setiap peserta yang menyelesaikan kursus dan proyek akhir akan mendapatkan sertifikat digital.

Q: Bagaimana cara mendaftar?
A: Pendaftaran dapat dilakukan secara online melalui website kami di www.kodinganak.com atau melalui WhatsApp ke nomor yang tersedia di situs.

Q: Apakah diperlukan laptop atau komputer pribadi?
A: Ya, untuk kenyamanan belajar dan latihan mandiri, peserta perlu menggunakan laptop atau komputer selama sesi.

Q: Apakah orang tua bisa mendampingi anak selama kelas?
A: Boleh, terutama untuk anak usia 7â€“9 tahun. Namun kami juga mendorong anak untuk belajar mandiri agar lebih percaya diri.

Q: Bagaimana jika anak saya tidak punya pengalaman koding sama sekali?
A: Tidak masalah! Semua kelas kami dimulai dari dasar. Kami juga memiliki kelas khusus pemula untuk pengenalan komputer dan logika dasar.

Q: Berapa biaya kursusnya?
A: Biaya kursus tergantung pada program yang diikuti. Untuk kursus dasar, biayanya mulai dari Rp 1.200.000 per 8 minggu, sudah termasuk materi digital dan sertifikat.

Q: Siapa pengajar yang mengajar dalam program ini?
A: Pengajar kami adalah profesional di bidang teknologi yang telah mengikuti pelatihan pengajaran anak dan memiliki pengalaman mengajar lebih dari 2 tahun.
